【爭取獨立】西班牙啟動程序收回加泰自治權 半年內舉行選舉

西班牙首相拉霍伊在本港周六下午4時召開內閣會議的結束，西班牙政府宣佈啟動憲法第155條，收回加泰羅尼亞的自治權。拉霍伊指摘，是加泰的獨派份子逼使中央政府在加泰採取前所未有的措施，拉霍伊表明，加泰將在半年內舉行地方選舉，並把加泰自治政府的權力，移交予中央政府。

拉霍伊表示，計劃打算解散加泰的議會及自治政府，並把自治政府的權力移交予中央政府。拉霍伊稱不希望中央政府動用憲法賦予的權力，直接管治加泰羅尼亞，但要制約加泰議會的權力。

拉霍伊又指，加泰最新的經濟數據「令人憂慮」，倘若加泰真的獨立，其經濟將會萎縮30%。

西班牙中央政府收回加泰自治權的計劃，將會在本月27日在參議院表決，由於執政人民黨在參院佔有優勢，相信可以順利闖關。
路透社／德新社／美聯社